

1) Google Apps script (gs)
      구글webapp을 customization 및 데이터 추출해서 kewtea 서비스에 전달(반대방향) 일들에 전/후처리기로 만들어 쓰면 좋다.
    - javascript로 적어서 서버쪽에서 주로 실행하게 하는 것으로 browser google app에서 향상된 기능을 제공하게 해준다
        그래서 logging등이 좀 다르다
        복잡도가 올라가면 library로 만들어서 재사용성을 올려야 한다 -> 그리고 add-on으로 공개 설치
            e.g. var kewteaData(library name) - menu resource import.....library's project key, full_read_access
    - 활용 a)library, add-on for gSheet, gDocument, gMail, (gDrive, gSlide)
          b)as web api, (gApps Engine)
      옆에 sidebar, 메뉴의 명령어, gSheet custom function등등으로 만들어서 적용 가능함
      gSuite(gamil,gsheet,gDrive) 제품들을 쓸때 googleService로 import 해서 활용하기 편하다 (doc_print, )
    - (기술)
      trigger: 주기적으로 실행하게 할수 있고 as webApp(doGet/post contentService), webapp(gsuite)ㄹㄹ 할때 메뉴가 보이게 할수 있다
      내부저장(PropertiesService), 외부kewtea api활용 (mysql도 가능)
      google외의 web service 접근(e.g. facebook, kewtea) oauth2 라이브러리 쓸것 : https://github.com/googlesamples/apps-script-oauth2


2) Chrome Extension (js)

    - reference
      manifest.json, 

    - journal

3) Chromecast App (html,css,js)


4) KewTea Platform js extension ......
